前年10月1日黃大仙非法集結案 控方問：「警員有咩行動採取？」警員鄭浩權：「叫囂同投擲雜物」

（獨媒報導）前年10月1日，多區市民發起「十一國殤」示威活動，9名年屆14至29歲的男女則否認非法集結罪。案件今（3日）在西九龍裁判法院續審。負責拘捕的警員羅浩星稱見示威者放置雜物如磚頭等堵路，辯方問為何在警方錄影片段卻不見，羅否認虛構，並稱：「啲磚頭太細，鏡頭顯示唔到啫」。辯方即諷指：「除非啲磚頭係一粒沙啫」。辯方續問：「咁鐵欄呢？又係太細？」羅則指：「佢瞓喺地下，唔係棟喺度」。另一警員鄭浩權則供稱，當日見有示威者及地上有雜物，控方問：「警員有咩行動採取？」鄭誤稱：「叫囂同投擲雜物」，庭上即傳來笑聲。其後控方追問下他才更正。

拘捕首被告及次被告的警員羅浩星今接受盤問，他當日駐守應變大隊。辯方問到，羅供稱在黃大仙消防局外有示威者放置的雜物如磚頭及路牌堵路，但在警方錄影的片段中卻不見相關情況，並問他為何虛構不是事實的事情。羅否認虛構，並指片段有顯示路牌躺在地上，又稱：「啲磚頭太細，鏡頭顯示唔到啫」。辯方即諷指：「除非啲磚頭係一粒沙啫」，羅回應：「如果係沙粒，我唔會用磚頭形容」，又堅持在現場有看到。辯方續問：「咁鐵欄呢？又係太細？」羅則指：「佢瞓喺地下，唔係棟喺度」。

辯方再問羅為何要虛構，羅不同意，但被問到為何片中未見雜物，羅則沉默十秒，最後沒有回答。

拘捕第五被告的警員鄭浩權則供稱，當日在鳳德道及蒲崗村道交界見有400至500名示威者，地上有大量雜物及鐵欄，控方問到：「警員有咩行動採取？」鄭誤稱：「叫囂同投擲雜物」，庭上即傳來笑聲。控方澄清問題：「我係話警員有咩行動」，鄭才回答警員當時沿鳳德道推進。

辯方盤問時，鄭被問到有否與剛才作供的警員羅浩星互相抄襲口供，鄭稱沒有，惟辯方卻指出兩人的口供有兩處相同。鄭承認辯方所指該兩處「完美地一樣」，但否認有互相抄襲。

毅進星真身

萬中無一誠實狗

最近多啦a 夢係咁派豆沙包

做咩震哂？
見到法官心虛呀
哈？叫囂？同投擲雜物？

上到庭俾人撚到陀陀轉
有少少覺得佢哋慘

你已經唔撚係人黎

好柒

警甴都有老母生一樣有尊嚴㗎

毅進仔俾人串完仲以為自己搏嗰句好型

真心笑出嚟 咁誠實嘅popo真係萬中無一

咪住先 前排佢大佬aka鄧X〇先講咗警察需要知法犯法 呢隻狗仔有前途喎

這就是正識錄用的員警嗎？

唉仆街啦，野都唔撚識聽

毅進狗真係

你講既野屬實 又點會比人撚 有幾多個講大話 d狗官又接受既 一睇就知喇

鬼拍後尾枕

穿煲

知法犯法

黑警死全家

警察都係打份工姐
點解要上法庭架
講錯野會唔會俾人告返轉頭

唔會啦！証供一致都無後果架啦

一致=誠實可靠
唔一致=無夾口供，誠實可靠

唔好笑呀
到時啲狗官都係照採納證供

又鬼拍後尾枕好邪
琴日鄧首領拍完今日到隻雜兵拍

係咪唔俾人拜車公車公嬲豬

學咗狗頭強
唔知班狗官係咪採納呢

又一個食左誠實豆沙包

屌原來磚頭係形容詞

背好晒書唔識應變
諗起九品芝麻官

你地就好笑
慘在依家律師形同虛設 就算佢答到咁撚樣最終話事權咪又係法官度
佢話影唔到有掟就有掟

呢幾日食曬豆沙包

死假鳩 衰撚過d智障

未作到，唔小心講真話

對住人形狗 收返你啲同情心啦

Push

你老母生你出嚟走去做太監 真係不孝子

因為係黑警扮